INDEX > Angel Heart >

# My First Impression  

以下是我在2001年5月19日，即Angel Heart连载开始4天后写的第一篇文章的逐字转载，作为本网站 "Mil Capitulos "文章栏目的一部分。  
当然，与目前的连载内容有一些出入，请大家在阅读时予以理解。  
（原文可参见[这里](http://www2.odn.ne.jp/iblard/chiaki/myroom/milcapitulos/c27.htm#27)。）  

----------------------------------------

北条司在Comic Bunch上的新连载于5月15日首次发表，在City Hunter粉丝中引起了相当大的轰动。    
这部作品名为"Angel Heart"。 在预告片中，主角是一个美丽的女杀手。 故事从她到达日本时开始。 在他成为漫画家20周年之际，北条司创作了一部超越CAT'S EYE和CITY HUNTER的作品。    
不…。  

…但假装是…  
对于漫迷来说，翻开书时，这是个艰难的故事 。  
以下是第一话的内容提要。  

「一个自幼接受组织训练的精英女杀手，代号为 "Glass Heart"。 但有一天，她决定要逃避谋杀令，在完成新宿的刺杀任务后，她试图坠楼自杀。 但她并没有死。 该组织得到一颗正在运送的捐赠心脏，并将其移植到她身上。 手术很成功，但一年后她没有醒过来。 在昏迷中，她仍然想在梦中死去，但有人对她的心说话，告诉她要活下去。 然后一个男人在她的梦中抱着她......」 

到此为止，我一直在边读这本书边想「这个部分有点像（电影）『大逃杀』，或类似的东西」。 但是。 接下来，我继续阅读，并感到惊讶。 

「在新宿的一家体育俱乐部，冴羽獠仍然在泡妞......但是，正如冴子指出的，他实际上是在假装和以前一样。 他心爱的搭档香已经不在这个世界上了，甚至她捐赠的心脏也被别人偷走了（即移植到一个Glass Heart）。 獠仍在寻找被盗的心脏，他说『香还活着』，『（书里写的是香和x）心脏一定会回到新宿』…」（译注：本段翻译待确认）    

让我感到惊讶的是，首先，在我认为是一个全新的系列中出现了冴羽獠。 此外，这根本就不是一个配角，而是一个相当重要的角色。  
这迫使人们认为Angel Heart是CITY HUNTER的续集。  
作者在不同的地方说过，他的「新作品不是CITY HUNTER」，但我觉得这是个谎言。   
还有香的设定，香已经死了。 你可能会认为，既然她是故事中的一个角色，你就不必想那么多，但坦率地说，我感到很震惊。 如果我打一个比方，是不是就像「棒球英豪」中和也死亡时粉丝们的感受？ (老例子......）就像一个不应该死的人物死了。 这将更像是鲁邦3世续集中峰不二子的死。  
我无法抑制自己的愤怒和兴奋，在这一天的日记中写了很多东西。 

现在，一个问题是，冴羽獠的出现可能削弱了Angel Heart主角的地位。 从我在第一话所读到的内容来看，Glass Heart的性格非常弱。 有些人可能会说，因为它是第一个，但开始是至关重要的。 如果主人公在这一点上没有印象，故事的其他部分就不会跟上。 它将无法保持读者的兴趣。 如果Glass Heart得到任何关注，那也只能是作为被移植了香的心脏的人。 作者应该先让Glass Heart给读者一个合理的印象。但这样的发展，很难说哪个是主要人物。  
他们将如何跟进这方面的工作？  

正如许多人所预测的那样，未来也有一定的可见性。    
据推测，被唤醒的Glass Heart会带着City Hunter的暗杀令来到新宿（此时，獠的预言成真），并见到獠，但獠会因为某些原因得知她的心属于香。    
而粉丝们在想，他是否会爱上Glass Heart（但她被设定为15岁。)，或者Glass Heart实际上是獠和香的孩子（现在獠是一个结了婚的人！）。应该是这样的。 (但数学上并不吻合)，其他各种猜测也层出不穷。   

这是一个令人生畏的设定，这取决于你如何看待它。 一个男人被一个拥有已故亲人心脏的女杀手盯上。 他仍然不相信他所爱的人已经死了。 那是因为心吗？ 因为回忆？   
…究竟什么是人的死亡？ 一个男人和一个女人之间的爱情形式是什么？  

这听起来可能很夸张，但取决于如何讲述，它可能变成一部非凡的哲学作品。    

北条司也说，新的连载是「一部考验我真正价值的作品」。  
的确，这可能是真的。 一个错误的举动可能变成糟糕的幻想、浪费时间。   
我不确定作者是否有那么大的本事，但无论如何我肯定对故事的其余部分感兴趣。    

从这个意义上说，作者的技术已经使他陷入困境。    
也许下周二我的印象会与我在这里写的完全不同，谁知道呢？    

注：由于原字无法显示，所以冴羽獠中的「獠」字被「撩」所取代。 但这也可能是一种依赖机器的特性。 如果它看起来显示得不好，请告诉我…  

2001/5/19  

----------------------------------------   

2001/5/25　追記  

我正在抱怨各种事情，我的朋友、来自x的鳥子星写信给我，提出她的意见。 它被贴在BBS上，但它有点长（而我的回应也很长…(^^;)），所以我在这里转载它。（译注：本段翻译待确认）   

*  

鳥子星 [タカツング] 2001/05/24(Thu) 00:49  

COMIC BUNCH，读了。  
我还读了ICTY HUNTER，这是惊讶！ (^^;)  
你杀了槇村香~!  
这真是太惊讶了！。  

她是冴羽獠（不，当然不是，"Ryo "的正确汉字。 (^^;)）是CITY HUNTER存在的原因，应该是所有故事情节的预示中的关键人物。   
相反，对于原创作者来说，CITY HUNTER可能就是这样一个过度完成的世界。  
那么，如果你不得不写一个新的故事，你是否决定，一些关键人物的消失是不可避免的？   

这足以表明，到目前为止，这两话试图描绘一个自相矛盾的、新的女清道夫形象。   
我理解，这样做的动机是需要与以前的一个重要人物进行震撼性的接触。   
如果槇村香继续在Glass Heart中生活下去，这是否意味着「Angel Heart」的称号会有意义？ ("他们当初让槇村香死去不就是为了给它起这个很酷的标题吗？" 我想这种怀疑是不会消失的）。    

但是，嘿嘿~!  
我对这个Angel Heart的设定有自己的疑虑。   
槇村香已远逝，不可能重见天日了。(ToT)  
为什么作者拒绝让他的人物如此快乐？(^^;)  
如果原作者（和编辑）认为「悲剧性的背景才能更深刻地打动读者」，那他们就错了。   
我们不再处于这样的和平时代了。  
这些天来，可怕的事件已变得如此普遍，以至于我们每天都对此类新闻感到厌烦。  
如今，相反，「那些在荒谬的、不引人注目的生活中继续像以前一样快乐的人物」更像是一种幻想，是我们都渴望的梦幻世界。  
作者的这种误解不禁让我对这个故事的未来感到不安。  

我想说的是，甚至在槇村香的「オイオイ！」的结尾处。（译注：本段翻译待确认）  
一对爱人经过漫长的时间终于确认了他们的爱情，而在他们婚礼高潮的前一天，当他们穿上婚纱拍照时，他们却代替他们的孩子死去了！这就是他们的婚礼。 (长! (^^;))（译注：本段翻译待确认）  
即使是低成本的日间剧也不会做这种你现在在其他地方听到的悲惨故事。  
你可以想出更多的东西!　我认为…  
对于一个大家都很喜欢的人物的结局来说，这有点太过了吧!  

我本来想在我的留言板上说一下，但如果这是最初的Jump编辑部，他们绝对不会允许这种故事设定。  
如果他们真的想继续做一个新的系列，他们会把它带到一个世代相传的故事或像《JoJo历险记》系列那样。   
啊，这幅原作如此冷落，真是令人遗憾，因为他一开始就一直是个好艺术家！   

我会考虑一个新角色如何接管「CITY HUNTER」这个名字的故事。    
当然，主人公对此表示抗拒和担忧。  
通过这种方式，故事逐渐向读者揭示了主人公和冴羽獠之间的未知关系。    
槇村香只出现了很短的时间，对主人公有重要的参与，也在使他决定接管CITY HUNTER的过程中发挥了作用。 
当然，冴羽獠不会出场。   
他只是一个传说中的人物。    
那么，你可以让他们在故事的高潮部分出现，为读者服务。   
例如，主人公决定接管CITY HUNTER，她处理的第一个工作是一个大问题，她的生命处于危险之中。   
在这里，不出所料，「还没有完全得手。」 冴羽獠出现并说道。（译注：本段翻译待确认）  
虽然他们因为时代的原因而变老了，但他们仍然充满了神气十足…。（笑）（译注：本段翻译待确认）  
（也许这样的发展会让传统的粉丝满意，但我感觉原作者想避免这种情况。）  

任何地方都没有必要让移植到Glass Heart的心脏来自于槇村香。  
相反，我认为让它成为一个她寻找心脏主人的谜团会更有趣。  
与其让槇村香如此明确地死去，不如说是「难道Glass Heart的心脏其实是槇村香的？」如果让读者如坐针毡，会更有吸引力，不是吗？    
当然，槇村香还活着，问题是：「那么谁是心脏的捐赠者，他与香是什么关系？」...哦，我的天。   

嗯，对不起，花了这么长时间。  
我刚才也很生气…。  

作为一个旁观者，如果我们已经来到「CITY HUNTER」和「北斗神拳」，那么我们也可能看到「金肉人」的连载。…。  
神谷明，三部曲现在已经完成。(^^;)  
真实而可怕的东西。(^^;)  

<font color="#006600">
    うは～鳥子星さん…  
    好吧，我是说，你这么好心，花时间来听我胡言乱语、  
    谢谢你。  
    例子的第2话有点让人失望，因为它正是我们事先所期望的那样。（译注：本段翻译待确认）    
    好吧，我很高兴你不是一个粉丝，鳥子星，因为你提出了这么多问题。  
    你可以想象......粉丝们是多么震惊。  
    在粉丝网站上，每个人都已经陷入了激烈的争论，或者说充满了哀叹、愤怒和悲伤，以至于让人难以阅读。  

    在这个论坛上如此详细地谈论它可能不是一个好主意（毕竟这是一个留言板(^^;)），但  
    这次是特别的。 (来看的人都会被吓到，这......）  
    啊，是的，金肉人早就在某个杂志上做了第二代。 他似乎是正统的、以前的金尼曼的儿子。 (我认为这也应该是一部电影)  

    我昨天通过北条司官方网站上的电子邮件表格发出的邀请意见的信。    

    -------------------------------------------------  

    很高兴见到你。 ......虽然我在高中时给你寄过几封粉丝信，当时这个系列正在播放......（我甚至给你寄过一张明石海桥的照片(^^;)）。  

    AH，终于开始了，我相信老师们都很忙。  
    我相信你也很关心你的读者的反应。  
    ......或许你根本就不打算听他们说。  
    以这种方式发送的邮件也可能被埋没在大量的其他邮件中，无法吸引眼球。  

    官方BBS，我们非常抱歉，它将不会重新开放。 
    我知道你对Coremix内的情况预期有些困惑，也对你的读者感到困惑。  
    我们非常抱歉，也认为这是对读者的不尊重。 
    因此，产品信息部分已经更新。 我想，这应该不是不可能的事。  
    老师的读者并不那么愚蠢。 我们这些在初中和高中时是CH的主要读者的人（可能也是Bunch之后的那一代人），现在已经进入成年。  
    这位老师也和他一样老。  

    正如你可能知道的那样，粉丝网站的BBS每天都有  
    激烈的辩论正在进行。  
    有些人真的是严重的悲哀和痛苦。 有些人不再是粉丝。  
    对我来说，最大的悲哀是这个AH让我们的CH  
    有了一种否认。（译注：本段翻译待确认）  
    「续集」是确保稳定的读者群的蜜果，但它们也是  
    有毒的。  
    许多漫画家因为不再有能力创造新的东西，所以很容易为过去的流行作品画续集，但他们的许多作品都失败了。    
    我不希望北条先生成为那样的人。  
    「我没有画一个简单的续集」，「破坏和重构过去的CH」  
    我很想这么说，但就目前的AH而言  
    毫无疑问，我们的方式是错误的。  
    我是他的粉丝，但我不认为他是一个伟大的射手。 (对不起，我太粗鲁了...)  
    事实上，我认为他的作品充满了缺陷。  
    是什么东西仍然如此吸引着他们？ 
    你想指出和批评的是青藤，从而继续阅读北条的作品吗？（译注：本段翻译待确认）   

    最后，我想转载我今天在一个粉丝网站的BBS上写的一个帖子。  


    活着......! 是为了谁？  

    投稿者神野 千章(553) 投稿日：2001年5月24日<木>00時25分  

    让我们冷静地讨论一下AH。  

    就个人而言，我认为这部作品至少是失败的。  
    正如大家所说，最大的败笔是主角的形象过于黯淡。  
    在第一话里，你不觉得Glass Heart的感情没有被很好地传达出来吗？  
    无论豹子是否是豹子，如果是我，  
    即使在同样的环境下，我也不会把OP做成这样的。（译注：本段翻译待确认）  
    首先，她三次描述了Glass Heart的行为和感受，以及她为何如此  
    我想向读者呼吁，看他们是否关心死亡。  
    这将给读者提供作为主角的Glass Heart，也许还有作品的主题、  
    「生」与「死」也更有可能被传达出来。  
    也许豹子们迟早会出来的。 而且由于某些原因，一直是孤独的。（译注：本段翻译待确认）  
    那么读者是？？？ 事实上，在谈到香的时候…  
    如果是我就会这样编剧。  
    这就是讲故事的基础。  

    不这样做的一个原因是为了给人一种印象，  
    即它仍然是一个CH，并为促销....  
    北条先生现在是董事之一，可能别无选择，只能出售...  
    令人遗憾的是，你可能不是最了解自己的缺点。  
    我认为你以错误的方式进行「破坏」。  

    我有一个关于第二话的小问题…  
    最后一个，Glass Heart的梦，应该是对香的（心）的记忆。  
    这说明，这一幕是香在事故发生后经历的，对吗？  
    然后，獠在那里喊出的台词是。  
    「活着…!　这是为我们自己…！」  
    是有问题的。 
    如果是香的记忆，这是对香说的一句话。  
    从内容上看，这些话显然似乎是对Glass Heart的说的。  
    那么这意味着什么呢？ 这个「我们」是谁？ 除獠和香以外的第三方？  
    或者说，獠也在与Glass Heart的梦境进行实时联系？ (比如心灵感应…(^^;) 这就像科幻小说) 
    这就是第一集里獠的「香还活着」的预感的基础吗？   

    …什么？ 有很多东西，但我相信北条老师已经考虑清楚了。  
    我希望你在画…    
    http://www2.odn.ne.jp/iblard/chiaki/index.htm   
</font>
    [From 神野　千章]  


[BACK](./ahstory-charactors.md)  
[NEXT](./ahsequel.md)  